{
  "message":{
    "data":[
      {
        "id":1,
        "question":"古代刑罚规定一般在什么时候执行死刑?",
        "answer":"A",
        "content":"A.秋冬行刑 B.立春行刑 C.春分期间行刑 D.断居月行刑"
      },
      {
        "id":2,
        "question":"美国独立后扩张领土的手段不包括",
        "answer":"D",
        "content":"A.赎买 B.探险 C.武装颠覆 D.入侵"
      },
      {
        "id":3,
        "question":"“新郎”一词最早出现在唐代，那时的“新郎”是指",
        "answer":"C",
        "content":"A.刚入赘的女婿 B.战场上立大功的士兵 C.考试登科及第的学子 D.受封的将军"
      },
      {
        "id":4,
        "question":"“留学生”一词是由哪国人创造的",
        "answer":"A",
        "content":"A.中国人 B.法国人 C.美国人 D.日本人"
      },
      {
        "id":5,
        "question":"相传“二百五”的由来与的死有关",
        "answer":"C",
        "content":"A.苏秦 B.商鞅 C.齐王 D.张仪"
      },
      {
        "id":6,
        "question":"古书中男子手里常握有“三尺”，这“三尺”指的是",
        "answer":"B",
        "content":"A.刀 B.剑 C.马鞭 D.匕首"
      },
      {
        "id":7,
        "question":"“来龙去脉”的成语产生于",
        "answer":"C",
        "content":"A.历史研究 B.风水勘探 C.政治事件 D.自然灾害"
      },
      {
        "id":8,
        "question":"“不倒翁”又叫“扳不倒”，原意是个褒义词。它的由来与——有关",
        "answer":"A",
        "content":"A.卞和 B.海瑞 C.岳飞 D.郑和"
      },
      {
        "id":9,
        "question":"宋明理学家倡导的 “存理去欲”或“存心去欲”的修养论、“格物”或“格心”的认识论、成贤成圣的境界论、由齐家而平天下的功能论，均以",
        "answer":"B",
        "content":"A. 研究天人关系为核心内容 B. 伦理道德为核心内容 C. 认识自然发展规律为导向 D. 关心社会进步为前提"
      },
      {
        "id":10,
        "question":" 据记载，夏商时已存在“就地封爵”的册封政策，到周初则实行“封邦建国”，并任命王族或功臣到被征服的土地上建立诸侯国，以代天子进行统治。此变化反映了",
        "answer":"D",
        "content":"A. 君主专制统治的稳固性 B. 宗法原则已经得到贯彻 C. 统治者对地方控制强化 D. 地方诸侯的独立性增强"
      },
      {
        "id":11,
        "question":" 1920年，一些人撰文批评工读互助等社会改良活动，认为“零零碎碎的救济”“无补大局”，主张对社会进行“根本改造”，走进工厂，深入工人群众。这表明当时",
        "answer":"D",
        "content":"A．民主与科学观念广泛传播 B．实业救国运动如火如荼 C．马克思主义影响日益增强 D．批判传统礼教成为共识"
      },
      {
        "id":12,
        "question":" 1956年，刘少奇在中共八大政治报告中指出：“我们目前在国家工作中的迫切任务之一，是着手系统地制定比较完备的法律，健全我们国家的法制。”这反映了当时",
        "answer":"C",
        "content":"A．法制建设开始迈向制度化 B．法制工作围绕组建新政权展开 C．法制建设与国内主要矛盾的变化密切相关 D．政治体制改革推动了依法治国的全面实行"
      },
      {
        "id":13,
        "question":" 公元前5世纪，雅典公民获得更多表达自己想法的机会，公民的成功“依赖于在大型公共集会上谈话、论辩与说服的能力”。据此可知，在当时雅典",
        "answer":"B",
        "content":"A．公民必须能言善辩 B．参政议政十分活跃 C．民主政治出现危机 D．内乱引发思想纷争"
      },
      {
        "id":14,
        "question":" 1959年，苏共二十一大讨论通过了七年经济计划，规定7年内工业生产总值提高80%，其中发电量、钢铁产量都要求成倍增长。这反映出七年经济计划",
        "answer":"A",
        "content":"A．未能摆脱斯大林模式 B．是应对马歇尔计划的举措 C．是新经济政策的延续 D．加强了国家对经济的控制"
      },
      {
        "id":15,
        "question":" 我国第一部药学专书《神农本草经》大约成书于汉代，《唐本草》是世界上第一部由国家制定的药典，宋代颁行了多部官修本草，明代李时珍撰成药物学集大成之作《本草纲目》，由朝廷颁行。这些史实说明，我国古代药学的发展",
        "answer":"B",
        "content":"A．源于大一统的政治体制 B．得益于国家力量的支持 C．是商品经济繁荣的结果 D．受到了宋明理学的推动"
      }

    ]
  }
}
